\input{../../main.tex}


\begin{document}
\teachermode
\setphysstyle{}{Физбой 239 vs ФТШ}{15.12.2013}

\libproblem{ngu}{1.17}

\task{
    В длинную вертикальную кирпичную трубу залили свинец. Затем нижний конец трубы стали поддерживать при
    температуре $T_1 > T_{\text{пл}}$ ($T_{\text{пл}}$~--- температура плавления свинца), верхний~--- при
    температуре $T_2 < T_{\text{пл}}$. Теплопроводность расплавленного свинца в $k$ раз больше, чем
    твёрдого. Какая часть трубы занята расплавленным свинцом? \\
    \textit{Указание.}  Поток тепла в единицу времени пропорционален теплопроводности, площади
    поперечного сечения и разности температур, приходящейся на единицу длины.
}

\task{
    В троллейбусе вдоль прямого канала с водой едет пассажир. Он смотрит на световой блик от фонаря,
    стоящего на противоположном берегу канала. Какова скорость движения блика по спокойной поверхности
    воды относительно берегов канала? Высота фонаря и глаз пассажира над поверхностью воды~--- $H$ и $h$
    соответственно, скорость автобуса $v$.
}

\libproblem{zilberman-surkov}{50}
\libproblem{ngu}{3.90}
\libproblem{ngu}{1.38}


\clearpage

\setphysstyle{}{Физбой 239 vs ФТШ}{Замены}

\libproblem{ngu}{1.40}


\taskpic{
    Теплоноситель непрерывно циркулирует по цепочке труб и батарей в которой установлен теплообменник,
    состоящий из двух длинных коаксиальных труб. Жидкость, втекающая во внутреннюю трубу имеет начальную
    температуру $80\cels$, а во внешнюю~--- $20\cels$. Определите температуру теплоносителя на выходе
    внешней трубы, если температура на выходе внутренней трубы равна $55\cels$. Теплопотерями пренебречь.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick] (-1.5, 0) ellipse (0.5 and 1);
        \draw[thick] (-1.5, 1) -- (1.5, 1);
        \draw[thick] (-1.5, -1) -- (1.5, -1);
        \draw[thick] (1.5, -1) arc (-90:90:0.5cm and 1cm);
        \draw[dashed] (1.5, 1) arc (90:270:0.5cm and 1cm);
        \draw[thick] (-1.5, 0) ellipse (0.25 and 0.5);
        \draw[dashed] (1.5, 0) ellipse (0.25 and 0.5);
        \draw[thick] (-1.5, 0.5) -- (-1.08, 0.5);
        \draw[dashed] (-1.08, 0.5) -- (1.5, 0.5);
        \draw[thick] (-1.5, -0.5) -- (-1.08, -0.5);
        \draw[dashed] (-1.08, -0.5) -- (1.5, -0.5);
        \draw[thick,->] (-0.5, 0.75) -- (0.5, 0.75);
        \draw[thick,->] (-0.5, -0.75) -- (0.5, -0.75);
        \draw[thick] (0.5, 0.1) -- (-0.4, 0.1);
        \draw[thick] (0.5, -0.1) -- (-0.4, -0.1);
        \draw[thick] (-0.3, 0.2) -- (-0.5, 0) -- (-0.3, -0.2);
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
    Из однородной проволоки с сопротивлением $R$ сделано кольцо, в центре которого помещён идеальный
    амперметр. Как зависит ток через амперметр от положения движка?
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[line width = 0.1cm] (0, 0) circle (1);
        \draw[thick] (0, 1) -- (0, -1);
        \draw[thick, fill = white] (0, 0) circle (0.25) node[midway] {A};
        \draw[thick, fill = gray] (0.92, 0.37) circle (0.1);
        \draw[->] (1.8,0.7) node[below, blue] {$I$}-- (0.98, 0.37);
        \draw[->] (-1,0) -- (-1.8,0) node[below, blue] {$I$};
    \end{tikzpicture}
}

\begin{center}
  \Large{Конкурс капитанов}
\end{center}

\task{
    Тело брошено под углом к горизонту. Что займёт больше времени: подъём или спуск? Учесть сопротивление
    воздуха.
}

\end{document}